# Paradygmaty programowania - ćwiczenia

# Lista 3

W zadaniach 2, 3, 5 **funkcje należy napisać w obu językach:** OCaml i Scala **(wykorzystując mechanizm**
dopasowania do wzorca!).

1. Podaj (i wyjaśnij!) typy poniższych funkcji (samodzielnie, bez pomocy kompilatora OCamla!) :
a) let f1 x = x 2 2;; b) let f2 x y z = x ( y ^ z );;

2. Zdefiniuj funkcje a) curry3 i b) uncurry3, przeprowadzające konwersję między zwiniętymi
i rozwiniętymi postaciami funkcji od trzech argumentów. Podaj ich typy.

3. Przekształć poniższą rekurencyjną definicję funkcji sumProd, która oblicza jednocześnie
sumę i iloczyn listy liczb całkowitych na równoważną definicję nierekurencyjną z
jednokrotnym użyciem funkcji bibliotecznej fold_left (Scala – foldLeft ), której argumentem jest
odpowiednia funkcja anonimowa (literał funkcyjny).
OCaml Scala
let rec sumProd xs = def sumProd(xs:List[Int]):(Int,Int) =
match xs with xs match {
h::t -> let (s,p)= sumProd t case h::t => {val (s,p)=sumProd(t)
in (h+s,h*p) (h+s,h*p)
| [] -> (0,1);; }
case Nil => (0,1)
}

4. Poniższe dwie wersje funkcji quicksort działają niepoprawnie. Dlaczego?
OCaml
a) let rec quicksort = function
[] -> []
| [x] -> [x]
| xs -> let small = List.filter (fun y -> y < List.hd xs ) xs
and large = List.filter (fun y -> y >= List.hd xs ) xs
in quicksort small @ quicksort large;;

b) let rec quicksort' = function
[] -> []
| x::xs -> let small = List.filter (fun y -> y < x ) xs
and large = List.filter (fun y -> y > x ) xs
in quicksort' small @ (x :: quicksort' large);;

5. Zdefiniuj funkcje sortowania
a) przez wstawianie z zachowaniem stabilności i złożoności O(n^2 )
insertionsort _: (‘a_ - > _‘a_ - >bool) - _> ‘a list_ - _> ‘a list._
b) przez łączenie (scalanie) z zachowaniem stabilności i złożoności O(n lg n)
m _ergesort : (‘a_ - > _‘a_ - >bool) - _> ‘a list_ - _> ‘a list._
Pierwszy argument jest funkcją, sprawdzającą porządek. Podaj przykład testu sprawdzającego
stabilność.

## Uwaga! Przypominam, że funkcje List.append i List.length mają złożoność liniową!
